\Chapter{Plan eksperymentów}\label{chapter:rozdzialpiaty}

{\noindent \large \textbf{Pytania badawcze}}
\begin{enumerate}
    \item W jaki sposób autorski zbiór danych różni się od wybranych publicznych benchmarków OCR pod względem zdolności
        do różnicowania skuteczności analizowanych algorytmów?
    \item Który z badanych algorytmów OCR osiąga statystycznie istotnie lepszą efektywność dla poszczególnych krojów pisma?
    \item Który z badanych algorytmów OCR osiąga statystycznie istotnie lepszą efektywność dla poszczególnych kategorii zniekształceń wizualnych?
\end{enumerate}

{\noindent \large \textbf{Protokół eksperymentalny}}

    W celu zapewnienia rzetelności procedury badawczej, otrzymane wyniki poddano wielokrotnej analizie statystycznej.
    Każdy z eksperymentów zostały powtórzony pięciokrotnie, co pozwoliło na zgromadzenie stabilnych oszacowań metryk
    efektywności. Tak otrzymane wyniki poddano analizie statystycznej przeprowadzonej w trzech etapach:

    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Test Friedmana} - Wstępna weryfikacja globalnej hipotezy o istnieniu różnic między porównywanymi
            algorytmami OCR.
        \item \textbf{Test Wilcoxona dla par} - Szczegółowe porównania parami.
        \item \textbf{Miara Cliffa Delta} - Ocena wielkości efektu dla istotnych statystycznie różnic.
    \end{enumerate}

    Analizę przeprowadzono z poziomen istotności $\alpha$ równym $0.05$. Implementację protokołu eksperymentalnego
    wykonano w języku Python z wykorzystaniem funkcji z biblioteki \texttt{SciPy}.
    \vspace{0.5em}

\section{Scenariusze eksperymentów}
\input{chapters/chapter5/podrozdzial1.tex}
